<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>投資 on Busi-base</title>
    <link>http://busi-base.tk/tags/%E6%8A%95%E8%B3%87/</link>
    <description>Recent content in 投資 on Busi-base</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://busi-base.tk/tags/%E6%8A%95%E8%B3%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1日で1万円が300万に!?嘘のようで本当にあった1万円だけ使う草コイン投資</title>
      <link>http://busi-base.tk/post/cryptopia/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://busi-base.tk/post/cryptopia/</guid>
      <description>草コインを買おう みなさん草コインって知ってますか？
なんのことやら今話題の仮想通貨の中でも、まだ価値の認められていない1円以下(私の定義)のコインのことです。
草コインを購入
なぜ草コインなのか 仮想通貨といえば現在人気沸騰中、最も投資効果の高い商品となっていますが、実はすでに話題に上がっているコインは全て入るには遅すぎます。
 相場が安定していること(比較的) アーリーアダプターに左右される  投資において相場を支配することは最も重要とされ、これには
 莫大な資金力 先行投資  のいずれかが必要です。莫大な資金があれば、どこで入ろうが大量のコインを買えますし、先行投資をすれば安いうちに購入できるため、たとえ資金力がなくても大量の購入ができます。 要するに儲けるには大量のコインが必要ということです。
資金力が他の投資家と比べて少ない大学生に関しては、先行投資が残された道でしょう。コインが注目を浴びる前に買うことで、安くかつ大量に購入できるのです。 では、どのくらい儲かるのでしょうか。
前例 KAYIコインという先日前日比の＋1500%を記録したコインです。
この日0.003円でスタートしたこのコインですが一時1円まで値上がりしています。たとえばこの前日に¥10000でこのコインを購入したとすると、 10000/0.003なので3,333,333コインが取得されます。翌日、1円まで値上がりしていますのでここで売れれば約300万の利益になります。
おすすめ草コイン 現在、オススメの草コインですが、この辺でしょうか。
$LINDA
$DOGE
$MINT
$BCN
$KIN
$DENTA
*twitterにて随時更新中です。
Follow twitter
注意点 ポイントは2つだけです。
 上がったら売ること 買う前に上がったら買わないこと  長期的に保有しても基本的には問題はないと思われますが、一回の上げで莫大な利益を得られるので決済した方が良いといえます。 また、これを狙う投資家も多いので、一回上がったらそこからは基本的に売られるのがほとんどです。コインは星の数あるので、次を探しましょう。
取引所 Cryptopia
基本的にこの取引所で買えるコインを紹介しています。登録はメールの設定のみで、簡単に登録ができます。
Register cryptopia
リンク先登録方法 *英語が苦手な人向けに…
 Password Uppercase Lowercase Number !@#$%^&amp;amp; 8 characters  パスワードです。大文字と小文字、数字、上の記号を組み合わせて8文字以上のパスワードを設定。
 Please choose a 4-8 digit PinCode  パスワードの他にPinコードを設定します。二段階認証に必要です。
送金 送金にはXEMを使いましょう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新しい就活の方法”ハイレベル企業への最短ジョブハンティング”</title>
      <link>http://busi-base.tk/post/jhunting/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://busi-base.tk/post/jhunting/</guid>
      <description>意識の高いみなさん。みなさん就活頑張ってますか？
就活ってめんどくさいですよね。
ES書いてグループワークやって何回も面接して&amp;hellip;結局受かったと思ったら仕事がつまらなすぎて転職して。
なんでこんな就活方式なんでしょうか。
日本は一般に大学3年生またはM1で集団就活を行いますよね。
じつは外国ではまったく違う方法で就活を行なっています。

日本とは違う海外の就活方法 -USAではほとんどの学生が長期のインターンシップ経由- アメリカ企業は基本的に通年採用であるため、就活の時期は人によってまちまちです。基本的には企業へ直接連絡を取りインターンシップのジョブをゲットします。注目したいのはインターンシップなのにジョブである点です。日本のインターンシップとは違い、アメリカではポジションにつきながら6ヶ月以上の実践経験をこなします。また、これはジョブなので有給です。ちなみにFacebookとかだと月収が約80万にもなるそうです(こちらを参照)。インターン以外でも、ヘッドハンターに目をつけてもらい、そこから国内トップの投資銀行に就職したりするケースも少なくはありません。

どうしてこんなにも違うのか  スキルと経験を好む  海外では基本的には、大学の専攻と関連した職種に就くのが一般的です。日本のように「文学部」の学生が銀行に就職したり、「エンジニア」が経理になるなんてことはまずありません。
 職種ベース  上とも関連しますが、基本的に海外の学生は「どんな職種に就きたいか」について話します。日本人が「どこの企業で働きたいか」というのとは全く異なります。
 入社してからすぐに実践的な仕事を任せられる  海外ではポジションやそれぞれのタスクもあらかじめ与えられていますので、そこに仕事ができない人が就けばたちまちオペレーションが回らなくなるため、新卒だろうが即戦力を採用します。

集団就活だけじゃない! 上の例でもあるように、何も集団就活じゃなくていいんです。そこで今から提案したいのは、自分に合うかつハイレベル企業への最短ジョブハンティングです。

ヘッドハンターを使った新しい就職活動の方法 ヘッドハンターって聞いたことありますか？シニアポジションの経験・スキルあるハイクラス人材を、企業から依頼を受け紹介する職業のことです。エグゼクティブサーチがその一例ですが、基本的にターゲットは30-50歳のマネージャークラスから上だと考えて良いでしょう。しかし、どうしてターゲットの違うヘッドハンターを通してジョブハンティングできるのでしょうか？それには、理由は２つあります。
 企業が若手の価値を高く評価し、教育投資を惜しまなくなった
 ハイクラスポジションの人材不足
  そこでヘッドハンターも現在、大学生・院生とのコネクション形成に力を入れており、それゆえヘッドハンター経由でのハイクラス就活が可能になっているわけです。

ヘッドハンターとの連絡手段  インターンでのイベント営業  現在お付き合いのあるヘッドハンターのほとんどはイベントでの営業でお会いしました。イベントとは企業ブースを設け、製品の紹介などを行いカスタマーとのコミュニケーションを加速させるフェアのようなものです。ex.Japan IT Week
 Wantedly / LinkedInの活用  オファー: Wantedlyなど履歴書が掲載できるところでは、優秀なレジュメを乗せると企業やヘッドハンターからの連絡があったりします。
コンタクト: 自分で行きたい企業に直接アプローチするのもありですが、経験上ほとんどの場合で相手にしてもらえなかったり、ポジションが空いてないことが多いです。ヘッドハンターはそのような情報も全て保持しており、かつWantedlyやLinkedInを彼らは逐次チェックしているため、返信率は90%をこえます。効率は高いです。

相談乗ります！ Business Baseでは、数名のプロヘッドハンターと協力し、意識高い系の皆さんの就職活動をバックアップします。
ハイクラスの新卒ポジションにご興味ある方は、こちらからご登録ください。
現在募集中のポジションはこちら</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ITベンチャーに投資するならPSRを見ろ！</title>
      <link>http://busi-base.tk/post/psr/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://busi-base.tk/post/psr/</guid>
      <description>PSR 株式投資においてポートフォリオには
外せない存在となってきたITベンチャー。
ただし、データが少ないことから見極めが難しいことも多くあります。
投資する会社を決定するところから
エントリーポイント、エグジットまで。
それを手助けするのが&amp;rdquo;PSR&amp;rdquo;(株価売上高倍率)です。
PSR＝株式時価総額/売上高  で表されます。
この指標は、
 成長期待のある小型株  に用いるのが一般的です。
PSRはもともとIT企業の上場が増えた頃に、
PERやPBRなどでは説明のつかない銘柄について用いられました。
実際に分析 「東証マザーズ、情報通信」に限定してPSR計算してみた。
PSRが割安な順に並んでいます。
   銘柄コード 企業名 マーケット 業種 時価総額 売上高 PSR     3675 クロス・マーケティンググループ 東証マザ 情報通信 10371 15969 0.649445801   3671 ソフトマックス 東証マザ 情報通信 2761 3844 0.718262227   3622 ネットイヤーグループ 東証マザ 情報通信 4514 5906 0.764307484   3691 リアルワールド 東証マザ 情報通信 3521 4335 0.812226067   3907 シリコンスタジオ 東証マザ 情報通信 8252 7001 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>