<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Technology on Business base</title>
    <link>https://busi-base.tk/technology/</link>
    <description>Recent content in Technology on Business base</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://busi-base.tk/technology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>フライトコントローラーとは、最新の動向は？</title>
      <link>https://busi-base.tk/technology/drone/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://busi-base.tk/technology/drone/</guid>
      <description>フライトコントローラーとは ドローンが安定した飛行を行うために、不可欠な制御システムのこと。各種のセンサー(IMU)から得られる情報を瞬時に解析し、機体の飛行制御を行う。センサーからの情報を得て計算を行いモーターなどを制御するハードウェア回路と、そのハードウェアをコントロールするソフトウェアによって構成されている。
フライトコントローラーの構成  センサ  ジャイロセンサー
加速度センサー
コンパス etc&amp;hellip;
 マイクロコンピューター
 GNSS
  フライトコントローラーの種類 現時点で圧倒的勢いを誇るDJI、もしくはPixhawkなどのFCを開発するオープンソース志向のDroneCode。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マシンラーニングとディープラーニングの違い</title>
      <link>https://busi-base.tk/technology/ml/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://busi-base.tk/technology/ml/</guid>
      <description>最近のAIがどんどん進化する中で、その全てを理解するのは非常に困難でしょう。しかし、これらをディープラーニングとマシンラーニングという2つの概念から説明し、その違いを理解することでAIの理解も深まるはずです。
Understanding the latest advancements in artificial intelligence can seem overwhelming, but it really boils down to two concepts you’ve likely heard of: machine learning and deep learning. How these terms are thrown around can make them seem like interchangeable buzzwords, hence why it’s important to understand the differences.

Machine learning と Deep learning の違い マシンラーニングは、初めから分類されたデータセットをコンピューターに学習させるものです。例えば、犬と猫の識別を行いたい際に、犬と猫それぞれのイメージを用意し、その特徴を捉え、それに従って後々の判断につなげていきます。一方でディープラーニングは、初めからデータが分類されてはおらず、あらゆるデータからコンピューターが自分自身で分類し、識別していく形をとります。
Machine learning has the classification dataset which makes a computer learn what is the object beforehands.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今更だけどルンバってどうやって動いてるの。本当にすごいSLAM技術。</title>
      <link>https://busi-base.tk/technology/slam/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://busi-base.tk/technology/slam/</guid>
      <description>ルンバはなぜ自動で障害物を回避できるのか ルンバには、SLAM(Simultaneous Localization and Mapping)という技術が導入されています。
SLAMとは、カメラなどを用いて自己位置推定と周囲環境のマッピングを同時に行うこと  シンプルに言えば、カメラセンサーからのデータをもとに、「自分が今どんな姿勢でどこにいるのか」と「周囲の環境を把握すること」この２つを同時に行います。
iRobot has been developing robots with wireless integration along with intelligent navigation capability based on SLAM.
SLAM is a way of dynamically building a map while keeping track of your own position at the same time.  
宇宙ロボットやドローンにも応用されている この技術は、自律型ロボットやドローンを動かす上では現在最も主要な技術です。
理由の1つに、非GPS環境での優位性があげられます。ドローンやロボットが活躍する場といえば、人が入れないところというのが最も先に浮かぶものです。
そういった場所で、電波が必ずしも通るとは限りません。宇宙では特に、GPSによる自己位置の特定に困難を伴います。
SLAMはGPSを使わずに、カメラから得た情報によって自己の位置を特定し、かつ周囲環境のマッピングを行うため、どのような環境でも安全に飛行させることができます。
SLAM is the major technology that is implemented in autonomous drones and robotics.

でも具体的にどうやって行うの？ ここからは少し複雑です。ドローンへの実装に一番精通があるので、このあとはドローンを主題に話に進めます。
ドローンでは、PTAM (parallel tracking and mapping)というSLAMライブラリを使用します。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>