<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ディープラーニング on Business base</title>
    <link>https://busi-base.tk/tags/%E3%83%87%E3%82%A3%E3%83%BC%E3%83%97%E3%83%A9%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%B3%E3%82%B0/</link>
    <description>Recent content in ディープラーニング on Business base</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://busi-base.tk/tags/%E3%83%87%E3%82%A3%E3%83%BC%E3%83%97%E3%83%A9%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%B3%E3%82%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pythonで機械学習！第一回</title>
      <link>https://busi-base.tk/programming/ml_1/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://busi-base.tk/programming/ml_1/</guid>
      <description>本日は機械学習第1回!
その1 前処理 Preprocessing 機械学習において、データの前処理は重要です。
そもそも前処理って何？っていう人も多いとは思いますが、料理で言う所の「焼き芋を蒸すまでのプロセス」です。
「???」
ですよね。まあ順に見ていきましょう。
例えば、「チョコレートの新商品を売りたい」っていうマーケターがいたとします。まず何をしますか？
データを取りますよね。これがまず最初の行程。
でも集めてきたデータだってそんなに万能なわけじゃない。欠損してる値とか外れ値とかもある。
これを取り除くのが行程2。
そして最後にデータの全てをコンピューターが読み込める形にする。これが行程3。
つまり、「美味しいさつまいもの選定 → 野菜ですからたまーに腐ってるとこもあるのでそこを切る → さつまいもは大きいですから小さい鍋の大きさに材料を切って入れる」
みたいな感じですかね！
とまあ例に困りましたが、大丈夫です。具体的にナロウダウンしたいと思います！
データの読み込み ここからはコードで解説。こんな感じのデータ読み込んでいきます。
   Country Age Salary Purchased     japan 44 29000 No   us 50 48000 Yes   uk 40 62000 No   Spain 38 91000 No   japan 80 nan Yes   France 35 58000 Yes   uk nan 81000 No   France 27 79000 Yes   us 50 80000 No   mexico 48 67000 Yes    # import modules import numpy as np import pandas as pd import matplotlib.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マシンラーニングとディープラーニングの違い</title>
      <link>https://busi-base.tk/technology/ml/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://busi-base.tk/technology/ml/</guid>
      <description>最近のAIがどんどん進化する中で、その全てを理解するのは非常に困難でしょう。しかし、これらをディープラーニングとマシンラーニングという2つの概念から説明し、その違いを理解することでAIの理解も深まるはずです。
Understanding the latest advancements in artificial intelligence can seem overwhelming, but it really boils down to two concepts you’ve likely heard of: machine learning and deep learning. How these terms are thrown around can make them seem like interchangeable buzzwords, hence why it’s important to understand the differences.

Machine learning と Deep learning の違い マシンラーニングは、初めから分類されたデータセットをコンピューターに学習させるものです。例えば、犬と猫の識別を行いたい際に、犬と猫それぞれのイメージを用意し、その特徴を捉え、それに従って後々の判断につなげていきます。一方でディープラーニングは、初めからデータが分類されてはおらず、あらゆるデータからコンピューターが自分自身で分類し、識別していく形をとります。
Machine learning has the classification dataset which makes a computer learn what is the object beforehands.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>