<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>投資 on Business base</title>
    <link>https://busi-base.tk/tags/%E6%8A%95%E8%B3%87/</link>
    <description>Recent content in 投資 on Business base</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Dec 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://busi-base.tk/tags/%E6%8A%95%E8%B3%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>新しい就活の方法”ハイレベル企業への最短ジョブハンティング”</title>
      <link>https://busi-base.tk/job/jhunting/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://busi-base.tk/job/jhunting/</guid>
      <description>意識の高いみなさん。みなさん就活頑張ってますか？
就活ってめんどくさいですよね。
ES書いてグループワークやって何回も面接して&amp;hellip;結局受かったと思ったら仕事がつまらなすぎて転職して。
なんでこんな就活方式なんでしょうか。
日本は一般に大学3年生またはM1で集団就活を行いますよね。
じつは外国ではまったく違う方法で就活を行なっています。

日本とは違う海外の就活方法 -USAではほとんどの学生が長期のインターンシップ経由- アメリカ企業は基本的に通年採用であるため、就活の時期は人によってまちまちです。基本的には企業へ直接連絡を取りインターンシップのジョブをゲットします。注目したいのはインターンシップなのにジョブである点です。日本のインターンシップとは違い、アメリカではポジションにつきながら6ヶ月以上の実践経験をこなします。また、これはジョブなので有給です。ちなみにFacebookとかだと月収が約80万にもなるそうです(こちらを参照)。インターン以外でも、ヘッドハンターに目をつけてもらい、そこから国内トップの投資銀行に就職したりするケースも少なくはありません。

どうしてこんなにも違うのか  スキルと経験を好む  海外では基本的には、大学の専攻と関連した職種に就くのが一般的です。日本のように「文学部」の学生が銀行に就職したり、「エンジニア」が経理になるなんてことはまずありません。
 職種ベース  上とも関連しますが、基本的に海外の学生は「どんな職種に就きたいか」について話します。日本人が「どこの企業で働きたいか」というのとは全く異なります。
 入社してからすぐに実践的な仕事を任せられる  海外ではポジションやそれぞれのタスクもあらかじめ与えられていますので、そこに仕事ができない人が就けばたちまちオペレーションが回らなくなるため、新卒だろうが即戦力を採用します。

集団就活だけじゃない! 上の例でもあるように、何も集団就活じゃなくていいんです。そこで今から提案したいのは、自分に合うかつハイレベル企業への最短ジョブハンティングです。

ヘッドハンターを使った新しい就職活動の方法 ヘッドハンターって聞いたことありますか？シニアポジションの経験・スキルあるハイクラス人材を、企業から依頼を受け紹介する職業のことです。エグゼクティブサーチがその一例ですが、基本的にターゲットは30-50歳のマネージャークラスから上だと考えて良いでしょう。しかし、どうしてターゲットの違うヘッドハンターを通してジョブハンティングできるのでしょうか？それには、理由は２つあります。
 企業が若手の価値を高く評価し、教育投資を惜しまなくなった
 ハイクラスポジションの人材不足
  そこでヘッドハンターも現在、大学生・院生とのコネクション形成に力を入れており、それゆえヘッドハンター経由でのハイクラス就活が可能になっているわけです。

ヘッドハンターとの連絡手段  インターンでのイベント営業  現在お付き合いのあるヘッドハンターのほとんどはイベントでの営業でお会いしました。イベントとは企業ブースを設け、製品の紹介などを行いカスタマーとのコミュニケーションを加速させるフェアのようなものです。ex.Japan IT Week
 Wantedly / LinkedInの活用  オファー: Wantedlyなど履歴書が掲載できるところでは、優秀なレジュメを乗せると企業やヘッドハンターからの連絡があったりします。
コンタクト: 自分で行きたい企業に直接アプローチするのもありですが、経験上ほとんどの場合で相手にしてもらえなかったり、ポジションが空いてないことが多いです。ヘッドハンターはそのような情報も全て保持しており、かつWantedlyやLinkedInを彼らは逐次チェックしているため、返信率は90%をこえます。効率は高いです。

相談乗ります！ Business Baseでは、数名のプロヘッドハンターと協力し、意識高い系の皆さんの就職活動をバックアップします。
ハイクラスの新卒ポジションにご興味ある方は、こちらからご登録ください。
現在募集中のポジションはこちら</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>